準備移民美國，有冇加州巴絲

廿中，準備過去，會去親戚度投靠吓先，會喺穩定啲之後儘快搬走，唔知應該過去再進修吓先定直接做嘢。

有冇過來人分享吓經驗

你？

巴打係邊類移民

我都就走去美國

阿爸F4

去邊頭

Nyc

加州邊度

Sacramento

肺炎喎

應該都下半年先過去，希望無事

有d遠 雖然話係州政府
但係比較少人會揀個邊
我住過bay area 同 LA

住落睇下自己鐘唔鐘意再研究要唔要搬囉

而家都多咗，因為bay Area 個生活水平越來越追上香港

生活水平 開支

Bay同LA一向都多
sacramento應該唔算bay area
bay area d租真心貴
一個家庭都好d
好似我咁學生淨租間房 分分鐘貴過香港

我意思係多咗啲人會選擇搬去Sacramento. 可能一開始都喺bay Area 落腳跟住就搬咗上去

香港租房...應該仲係貴過Bay Area. 當然我覺得好難Apple to Apple comparison。房嘅大細，地區分佈都唔同

其實主要係親戚住在嗰邊，我過到去再睇吓點先，有咩地方介紹？

睇你經濟狀況同打咩工
你afford到既話 我個人會鍾意bay多d
LA太塞車 除左宜家肺炎好難得冇塞
bay既話睇你搵工邊度
livermore, san ramon個邊居住環境將好
fremont多中餐廳
不過冇乜必要唔好住SF
sacramento我唔熟 但比較村d 發展緊
不過生活成本一定平d
係asian之間唔係熱門選擇

都岩 主要睇個人需要
sacramento生活成本低d
但比較悶 冇咁多野食
始終岩係香港過尼
sacramento既生活算係鄉村
我係係bay讀書都覺悶
落腳bay去適應下 習慣左搬上去都冇所謂
綜合人工同成本 sacramento係唔錯

其實我早兩年旅行去過，住咗係我Sacramento 親戚嗰度幾日，真係有啲難適應，好平靜嘅生活

但係而家再諗深一層，我覺得嗰啲生活都幾唔錯、幾舒適，好似與世無爭咁，喺香港過得都幾辛苦

美國d住宅區都好舒適
因為地大 基本上除左downtown
都唔會見到好多人行尼行去
飲食你唔係bay同LA呢d地方
要預左中餐廳都好美式
間間menu都差唔多
最好識煮野食 港式野食自己學快過你搵到間

我都係F4
遲d去三藩市

係bay area返工
住Daly city
自己住都幾開心

我係 San Leandro

la

2014年移左去bay area hayward

三藩市

good luck

痴住個有錢姐夫住

住邊區丫？

好似richmond附近
不過仲等緊封信見官
咩都停哂

我都啱啱好係佢停之前批咗，但而家唔知幾時先可以過到去

Hi，租定買，大約幾銀？

你好彩
原本諗住暑假去
依家分分鐘年尾先

全西人地區

去加州紅度做WAITER/WAITRESS

住過davis 識一堆Sacramento嘅fd子

同巴打一樣
但其實諗緊去到做咩好…

喺香港做緊office 工，英文一般，去到唔知做咩好

我本身做開IT Security
睇吓揾唔揾得返IT依行咋

揾唔到就落去幫手睇住我姐夫檔生意

大學畢左業？

係

租姐
啱啱出嚟做野

係個邊做野

Daly City而家有啲都仲叫affordable

啱啱個租客搬走咗，原來佢哋用68萬買咗個2房2廁嘅condo

有米巴 有租客
咁我機場返工 Daly city 都叫近

做開IT Bay Area 應該唔難搵工啦，英文底夠基本溝通
F4過左黎SF兩年痴屋企住慳返租算係咁
冇學歷冇專業技能嚟講SF人工真係算係咁
想搬遠啲但屋企人都老考唔到車牌又唔識英文，住Daly city都難

頭一兩年有咩工都唔好怕辛苦去試左先
識到人自然會介紹你搵份更好既工

SF 返工

又美帝國加州
有得移民就快D走啦
之後即刻買支AK

英文唔驚啊
係加拿大生活咗十幾年

IT狗，住Bayarea Sunnyvale果頭

有錢人家

無啦，而家shelter in place, 無亦唔敢搵新租客。

我只不過係個表面上中產嘅house poor

想請問下喺嗰頭，住得普通正常嘅話租金大概係佔一份普通人工嘅幾多成？見上網睇都係千幾蚊租一個月

喺香港都唔係住得好大，所以個大細都唔係好緊要，見外國啲屋好少細得過香港

嘩，唔知你工種，好難答你喎...

聽人講三藩市嘅話可以700到800蚊租間房，要同人共用廚房同埋廁所。我自己以前就同屋企人住人哋樓下嘅basement, 1000蚊一個月左右。搬出嚟同女朋友住studio嗰陣就600蚊一個月唔包水電。

基本上你要預同人合租囉，除非你搵好多。

咁起步住studio都唔錯，我最主要係唔想打擾親戚咁耐，thanks

攞唔攞到 千二先

你預人工三分一左右

攞到

一家三口二千九

LA撚

Bay 應該貴過香港

人要上進

香港六千蚊租到咩房，願聞其詳

加油San Jose 都好難，1000 USD 先叫有個好d , 交通方便d , 唔洗日日過橋又塞, 280 又塞

「好啲」「交通方便啲」比較抽象同埋睇個人需求/喺邊返工

所以點解我上面都話 同香港好難比。香港個客觀環境令人可以接受到沙甸魚咁安坐巴士/黨鐵 日日由大西北出去九龍港島。但呢度就要渣車 commute ，塞車搞到人都癲血壓上升

大西北村屋

好過LA 5點上10 號freeway

樓主唔怕辛苦可以每日坐3-4個鐘火車去East Bay返工
因為Sac人工最少低Bay 2-30%

真係差好遠吓，唯有望儘早搬得走

但屋價平一半
物價又低一截

SF Bay Area 老華僑 Y2K前去。

Y2K前去嘅話就真係好早

我SARS嗰陣

有冇人技術移民
完全冇親戚冇朋友乜都重新開始

做電腦公司 H1B 轉 green card 到 公民。

冇親戚冇朋友？有信教就返church，無就搵下香港人同事或識下local。

西雅圖

San Diego

純粹想移民
暫時冇資格
咁巴打你有冇申請埋父母去

finance除左nyc邊度會容易d搵工?
Sf/ la/ seattle?

無申請，佢地響香港生活應該會開心啲。年紀大唔識英文，唔識或太老唔方便揸車，親戚朋友又全部響香港。佢地嚟Bay Area住會無香港咁開心。

咁你喺嗰邊識唔識到鬼妹做老婆

鬼妹唔會so亞裔男㗎

老婆香港人。

偷渡當移民？定過期居留當自己移咗民？

武肺仲去😂

笑撚咗

Sacramento 雖然叫首府，對比SF, LA 始終差d
同埋係美國最好有架車先，車是必需品

$800US我諗間嘢都係幾差吓，如果喺SF

如果SF裡面一個inlaw unit喺d嘛嘛嘅區例如Sunset我諗$1500左右，嗰d有自己出入口有厠所，咁你住到學校dorm(自己房，一層三四間房)咁咪平d，可能$1000
你再低d就住喺衰d嘅區例如Cow Palace，嗰d就平啦$700-800一間房都有，不過嗰d地方好似住深水埗咁
你住喺SF出面，如果East Bay就好平，但係嗰度冇乜事就咪去
SF南面嘅Peninsula，用尺價計就平，但係大部份都好大
再落去Santa Clara嗰d就有另一堆煩惱
租屋Bay Area係好貴，因為租金同人工嘅直接關係係強過屋價，而呢度人工係極高
香港租屋價錢唔痴線，係痴線在大部份unit都係俾狗都唔住咁衰

800蚊住SSF應該都有正常既套房租下

你都識講如果喺SF. 同埋East bay 咁大畀你一下劃分為「冇乜事唔好去」都幾一刀切下

同樣道理 六千幾蚊喺港島去到九龍再去到大西北都可以好大差別： 由劏房/工廈 去到一個有自己廁所嘅unit 仔， 再去到元朗村屋。

同埋價格/需求反映質素，你嗰小部分「人住得落」嘅unit 係「合理唔痴線」嘅話就唔會有大部份嘅有價有市同時亦極低質嘅unit。

收入嘅話好多時大家太過著眼身邊嘅移民圈子揾好多，而已忘記咗一樣有好多人其實都只係揾緊等於香港兩三萬蚊左右嘅收入。係嘅都仲係高過香港入息中位數，但係同樣當個生活質素係要求高啲嘅時候（例如唔想住啲冇乜事唔好去嘅neighborhood), 錢就相對唔多見洗

我諗$800好抆水

Daly City都$900以上，SSF可能再貴少少
不過而家冇乜listing，可能遲d多d

之前去旅行見到SF嗰邊好多路宿者

美國大城市既DT一定係咁 就算去到SAC都一樣會有
佢地唔會特登去搞你

Tenderloin？嗰度成日都係咁
SF近financial district好多度都爛融融，不過Tenderloin都算最衰，成街白粉友，北上幾條街又冇乜嘢

搭單問， 係美國做IT/ Engineering / 醫護 前途最穩定呢. 假設定居LA.